+++
title = "Регламент VII Открытого кубка Зеленограда по игре «Что? Где? Когда?»"
date = 2006-12-19T03:32:03
author = "admin"
guid = "http://mak-chgk.ru/2006/12/19/reglament-vii-otkryitogo-kubka-zelenograda-po-igre-%c2%abchto-gde-kogda%c2%bb/"
permalink = "/post_212/"
categories = [ "Турниры",]
slug = "reglament-vii-otkrytogo-kubka-zelenograda-po-igre-chto-gde-kogda"
aliases = [ "/post_212", "/2006/12/19/reglament-vii-otkryitogo-kubka-zelenograda-po-igre-%c2%abchto-gde-kogda%c2%bb",]
type = "post"
tags = []
+++

<!--more-->



**1. VII Открытый кубок Зеленограда по игре «Что? Где? Когда?».** VII Открытый Кубок Зеленограда по игре «Что? Где? Когда?» (далее – Кубок) проводится 13 января 2007 года в Зеленограде.



**2. Команды, участвующие в Кубке.** Принять участие в Кубке имеет право любая команда, признающая данный Регламент и допущенная к участию Оргкомитетом. В состав команды может входить не более 8 игроков, при этом одновременно играть могут не более 6 игроков. Команды вправе делать замены между турами.



**3. Возрастные группы.** Соревнования в Кубке проходят в двух возрастных группах: юношеской и общей. Право участия в юношеской возрастной группе имеют юношеские команды, то есть команды, все игроки которых родились не ранее 1 сентября 1989 года. Право участия в общей возрастной группе имеют все команды, вне зависимости от возраста их игроков.



**4. Капитан команды.** Команда самостоятельно избирает капитана. Капитан команды является единственным её представителем в любых переговорах с Оргкомитетом, игровым жюри и апелляционным жюри. Команда вправе сменить капитана в ходе Кубка, известив об этом Оргкомитет. В случае временного отсутствия капитана команда вправе делегировать с конкретными представительскими целями любого другого игрока.



**5. Заявка.** Перед началом Кубка команда в установленные сроки и по установленной форме подаёт в Оргкомитет заявку, включающую список её игроков, с указанием их имён, отчеств и фамилий, а также дат рождения.



**6. Порядок допуска команд к участию в Кубке.** Все заявки команд попадают в лист ожидания. Допуск команд из листа ожидания на Кубок осуществляется по порядку в соответствии со следующими критериями (в порядке приоритетности): команды, представляющие субъекты РФ помимо Москвы и Московской области, и иностранные команды; команды с наибольшим рейтингом МАК; команды, раньше подавшие заявку. Оргкомитет гарантирует, что участие в Кубке смогут принять не менее 35 команд (в том числе 5 зеленоградских команд юношеской возрастной группы и 5 зеленоградских команд общей возрастной группы, а также 2 команды по приглашению Оргкомитета).



**7. Схема Кубка.** Кубок включает четыре тура по 12 вопросов в каждом.



**8. Порядок игры.** Ведущий зачитывает вопрос, отмечает начало минуты обсуждения, десять секунд до её окончания, окончание минуты обсуждения. После этого командам даётся десять секунд на фиксацию ответа на бланках для ответов и сдачу их. Бланки, сданные после установленного времени, не рассматриваются. За каждый правильный ответ команда получает одно очко.



**9. Игровое жюри.** В задачу игрового жюри входит зачёт ответов команд, фиксация результатов и контроль за соблюдением правил игры. Члены Оргкомитета и ведущий могут входить в состав игрового жюри.



**10. Критерии зачёта ответов.** Зачёт ответов базируется на следующих правилах. Ответ команды считается правильным, если он удовлетворяет хотя бы одному из следующих требований: - совпадает с авторским ответом; - удовлетворяет установленному критерию зачёта; - отличается от авторского ответа только грамматически (падежами и числами имен существительных, спряжениями глаголов, расстановкой знаков препинания и т.д.), причём это отличие не меняет смысл ответа. Ответ также может быть признан правильным, если он содержит грамматические, синтаксические либо орфографические ошибки, не дающие оснований для различных толкований ответа, причём вопрос или критерий зачёта не требуют в явном виде точного ответа, а после исправления ошибок в соответствии с однозначным толкованием ответ будет удовлетворять условиям, описанным выше. Текст, написанный в скобках (круглых, квадратных, фигурных, косых или угловых) или отделенный знаком «%», считается комментарием, непосредственно к ответу не относящимся, и не может являться основанием для зачёта или незачёта ответов. Исключением из этого правила является случай, когда скобки или знак «%» являются существенной составной частью авторского ответа.



**11. Рейтинг вопроса.** Для каждого вопроса рассчитывается рейтинг, равный количеству команд, неправильно на него ответивших.



**12. Технические ошибки.** После оглашения предварительных результатов команды, в отношении результатов которых были допущены технические ошибки, должны уведомить об этом игровое жюри. В случае если наличие технической ошибки подтверждается, она исправляется игровым жюри.



**13. Апелляции.** Команда, чей ответ не засчитан, вправе при наличии оснований подать апелляцию. Допускаются апелляции на зачёт ответа, данного командой, и апелляции на снятие вопроса вследствие его некорректности (при этом вопрос признаётся некорректным в случае наличия любой фактической ошибки). В случае обнаружения некорректности в одном из мини-вопросов блица блиц-вопрос снимается целиком. Апелляция должна включать ссылку на вопрос, ответ, данный командой, суть апелляции и используемые аргументы.



**14. Порядок подачи и рассмотрения апелляций.** Апелляции подаются в течение 15 минут после оглашения предварительных результатов тура либо 20 минут после оглашения предварительных результатов Кубка непосредственно в апелляционное жюри.



**15. Апелляционное жюри.** Апелляционное жюри рассматривает апелляции команд и выносит по ним решения. Апелляционное жюри вправе при наличии оснований засчитать ответ команды как правильный или дуальный, а также снять вопрос вследствие его некорректности. Если апелляционное жюри признаёт наличие необходимых оснований для того, чтобы засчитать ответ команды как правильный или дуальный либо снять вопрос вследствие его некорректности, оно обязано, соответственно, засчитать ответ команды как правильный или дуальный либо снять вопрос вследствие его некорректности. В состав апелляционного жюри не могут входить игроки участвующих в Кубке команд, члены игрового жюри, авторы вопросов, а также все те лица, которым вопросы были известны до проведения Кубка (кроме ведущего). Член Оргкомитета может входить в состав апелляционного жюри в случае, если он не относится к кругу лиц, которые не могут входить в состав апелляционного жюри. Апелляционное жюри назначается Оргкомитетом. Решения апелляционного жюри по любым типам апелляций принимаются путём голосования простым большинством голосов. Решения апелляционного жюри являются окончательными и обжалованию не подлежат.



**16. Дисциплинарная ответственность.** За нарушение Регламента или некорректное поведение во время проведения Кубка, в том числе давление на игровое жюри и апелляционное жюри, создание препятствий для нормального проведения игры, оскорбление других участников команде выносится предупреждение. После вынесения двух предупреждений команда может быть дисквалифицирована, при этом все набранные ею очки аннулируются, и результат команды при определении мест других команд не учитывается.



**17. Дополнительные показатели.** Применяются следующие дополнительные показатели: сумма рейтингов вопросов, на которые команда ответила правильно (суммарный рейтинг); место, занятое командой в перестрелке. Более высокое место занимает команда, суммарный рейтинг которой больше. Дополнительные показатели применяются только в том случае, когда две или более команды набрали одинаковое количество очков. Каждый последующий дополнительный показатель применяется только в том случае, когда у двух или более команд равны предыдущие дополнительные показатели. Перестрелка проводится только в том случае, если иначе не удаётся определить команды, занявшие первые три места. Перестрелка проводится между командами, которые, с учётом всех остальных показателей, делят любое из первых трёх и последующее либо последующие места. При этом результаты перестрелки учитываются при определении мест всех команд, в ней участвовавших.



**18. Перестрелка.** В ходе перестрелки для команд, в ней участвующих, задаётся три дополнительных вопроса. В случае если после трёх вопросов невозможно ранжировать необходимое количество команд, задаётся по одному дополнительному вопросу вплоть до того момента, когда такое ранжирование становится возможным. При определении мест, занятых командами в перестрелке, учитывается только количество набранных ими в перестрелке очков. Более высокое место в перестрелке занимает команда, набравшая больше очков.



**19. Порядок подведения итогов и награждения.** Окончательные итоги подводятся по окончании Кубка. Более высокое место занимает команда, набравшая больше очков. В случае равенства этого показателя для определения места команды применяются дополнительные показатели. Если результат команд с учётом всех дополнительных показателей совпадает, команды считаются поделившими соответствующие места. Команда, занявшая первое место, становится обладателем кубка. Команды, занявшие первые три места, награждаются дипломами.



**20. Оргкомитет.** В задачи Оргкомитета входят подготовка и обеспечение проведения Кубка, в том числе обеспечение помещением для проведения игр, контроль процедуры проведения игр, подведение итогов Кубка и проведение награждения. В состав Оргкомитета Кубка входят Задорожний А.В., Клементьев В.В., Пронина Н.Е.



**21. Кодекс спортивного «Что? Где? Когда?».** Помимо настоящего Регламента проведение Кубка регулируется Кодексом спортивного «Что? Где? Когда?» (далее – Кодекс).



**22. Отсутствие нормы Регламента или Кодекса.** В случае отсутствия нормы Регламента или Кодекса, регулирующей те или иные отношения, применяется норма, регулирующая сходные отношения, а при отсутствии такой нормы, действия осуществляются, исходя из здравого смысла и сложившейся практики игры.



**23. Изменения Регламента.** До начала Кубка по решению Оргкомитета в Регламент могут вноситься изменения.